有冇人分享一下點樣高效率地學習?

我先拋磚引玉
我覺得學習主要係圍繞三大要素
-習慣
-分析
-運用

有目的地學習，唔係被動咁吸收

一定要有少少痛苦既感覺，唔可以有輕輕鬆鬆

鍾意個樣野

點樣有目的地學習? 點到即止?

識休息

淨係理解唔夠
要重複練習

唔好睇得自己太高
虛心好緊要

通常討論喱啲會睇軟件多過硬件

不過事實係長期而言充足睡眠影響最大
然後心情同飲食，你個人精神啲大大改善記憶力。

之後先到方法，個人就吸收同運用4/6，最辛苦真係運用

其他個啲咩圖象記憶呀記憶宮殿呀因人而異啦

從來唔用圖象記憶法個啲 每日keep住背keep住睇仲深刻